傳中國銀行美元短缺

速報:中銀美金短缺
資金存係中銀的立即提出換番外匯-美金
否則等住變廢紙

中銀
明明WSJ講嘅係 The major Chinese commercial banks
眾數㗎
即係冚家剷
不過有冇 full version 睇先？

China’s Banks Are Running Out of Dollars
The major Chinese commercial banks once had more dollar assets than liabilities. No longer.

China’s major commercial banks have a funding issue outside Beijing’s control: They’re running low on the U.S. dollars they need for activities both at home and abroad.

The combined dollar liabilities at the big four commercial banks exceeded their dollar assets at the end of 2018, their annual results show—a sharp reversal from just a few years ago. Back in 2013, the four together had around $125 billion more dollar assets than liabilities, but now they owe more dollars to creditors and customers than are owed to them.

Bank of China is by far the greatest contributor to the shift. Once the holder of more net assets in dollars than any other Chinese lender, it ended 2018 owing about $70 billion more in dollar liabilities than it booked in dollar assets. The other three lenders actually finished the year with more dollar assets than liabilities, though Industrial & Commercial Bank of China had a deficit at the end of 2017.

In its annual report, Bank of China says that its asset-liability imbalance is more than addressed by dollar funding that doesn’t sit on its balance sheet. Instruments like currency swaps and forwards are accounted for elsewhere.

But such off-balance-sheet lending can be flighty. As the Bank for International Settlements notes, the vast majority of currency derivatives mature in under one year, meaning they are up for constant renewal and could evaporate during times of pressure.

Central-bank currency swaps, meant to protect banks from liquidity crises when they lend in currencies other than their own, have boomed around the world in recent years. China has been particularly active in garnering swap agreements, but still doesn’t have the most crucial of all, with the Federal Reserve.

The imbalance at Bank of China is small relative to its balance sheet, so it shouldn’t be seen as an imminent threat. The government’s $3.1 trillion in foreign exchange reserves are probably also a backstop in a crunch, but it’s unclear how bad things would have to get before Beijing would permit its use by major commercial banks. A heightened need to help the big four lenders also makes that hoard of reserves seem somewhat less formidable.

It isn’t just that the country’s banks are lending dollars overseas, though it doesn’t help that Belt-and-Road projects are overwhelmingly financed in the U.S. currency. Chinese property developers have a rapacious demand, too.

The root of the problem is simple: Beijing would like to be a major financial player overseas, but few borrowers have any interest in the yuan. Most international trade is accounted for in dollars, the yuan is difficult to convert and foreign owners of Chinese assets have at best an uncertain relationship with the country’s legal system.

Investors should keep an eye out for stresses in dollar funding markets. Bank of China may be feeling the squeeze.

警已報

香港有50萬存款保障
除非你同一個戶口有多過50萬
如果唔係，根本唔使驚

狗政打狗咁早開工乞食？？？

記住港共DPS每人每間銀莊只保MAXHK$50萬等值，話知你N個AC囉！！！

TrickyPoint係，錢賠得俾你到手時港紙值幾錢呢？？？

要動搖到最大債仔∼內房

內銀先會有結構性破壞

個保障委員會不是政府機構

HKMA同ICAC都一開波話自己獨立嘅，不過一直出狗政糧咁嗟！！！

講樣野出嚟討論就屈人出嚟搵食，你都on99
討論區係唔係人人都要附和你個講法，係就唔撚使討論啦
個個都係打手
我有匯豐AC又要申報哂呀
真係惡撚過狗

次次5毛黃左，扮無辜屌住走就係你呢隻囉仆街冚家散！！！！

即係要買美元幫補「一帶一路」
但大陸又好多人話要賣美債「還擊」
好似被自己封晒棋路咁

你駁人㖔係用理據同分析？

有按揭係中銀係咪唔洗還

你咪繼續屈囉，
你起下底睇下我係唔係5毛囉
下下第一句屌尻人先
咁唔使討論啦

對我黎講，文盲白癡仲要即刻仆出黎柒，都係5毛狗而已！！！

call到你爆

銀行可以CALL LOAN

你就想喇
銀行破產首先會由政府或債權人接管
跟住睇下有冇人收購間銀行或收購部分業務
冇人收購就賣資產還債
資產包括已借出貸款
冇人買最後一步就係call loan
因為你係銀行嘅債仔

冇美金唔等於冇錢
頂多咪interbank 貴少少借返來
我都想支爆
但咁樣冇乜常識

屈唔到人係5毛，
跌落地都要拎返跌落地都要楋翻揸沙
對我嚟講，你只係個極度自我中心，
有小小說話唔啱聽就會屌尻人，
你話嗰啲個個post都走出嚟支持政府嘅抵屌，OK我認同，
但係今次你只係憑一句留言就斷定個會只係唔係5毛，
依樣係對人格嘅侮辱，
最後，唔係用用紅色大字就一定係啱哂。
如果你第一句就唔係屌人，大家都可以繼續討論
你咁樣，只會令我覺得你只不過係一個低質嘅連登用家

打咁多字。 當年東亞銀行都挨得過， 何況中銀

正路無美金 USDCNY 應該升?

真係捱得過？？？

你查下寶Baby冚家連埋四縮之後揸得幾多股份！！！！

開始懷念五毛話：講左幾十年都未支爆

CNY 受嚴格操縱，CNH先會較合理反映

你冇錢時借就一定有？？？你老豆係李嘉誠？？？

幾個月之前已經見到有人轉貼話支那人有2000美元喺銀行
攞返出嚟焗你唱哂人仔

佢爆的話第一時間call你loan啊

4000蚊都收唔到，50萬

The root of the problem is simple: Beijing would like to be a major financial player overseas, but few borrowers have any interest in the yuan.Most international trade is accounted for in dollars, the yuan is difficult to convert and foreign owners of Chinese assets have at best an uncertain relationship with the country’s legal system.

依加係銀行d美金借晒出去
唔係共產黨無晒美金

唔怪得d支那行出高息係咁吸美金

CNH今日跌到去6.9邊，四大支那國有銀行真係無眼睇

其實都有d細間支那產地產商爆煲

講多少少，尖沙咀呢排好多日sell中山商住樓，其實係支那市場賣唔去，搵香港水魚填海

身為香港人，一毫子都唔應該存入中資銀行

唔夠大間，海航，萬達，恆大呢啲大額發債的內房爆先有用

買中山樓真係好on9，大陸人有錢都買深圳啦，拎咁多錢買中山會畀人笑

仲要唔係住宅，只係撚屌商品房

9錢1心不嬲低質，BLOCK咗佢好耐，紅色大字睇壞眼

垃圾兒登更進一步變成嘩眾取寵嘅content farm
「維記日報」
標題黨
「傳」

乜嘢維記日報呀
用埋個同蘋果日報唔多嘅logo想點

全香港存款有幾多錢, 存款保障個POOL 又有幾多錢

民革餓死，就係你呢班

香港既法律唔係咁可信了

人民人報：傳美國銀行人民幣短缺

識條鐵咩，支那話要拋售美元「還擊」
唔講咁多了，我趕住去中銀提美元..

點解可以無
息高實有人借架喎

bitcoin 曾上7500美金，現價70xx美金
這才是避險貨幣

今舖應該係支那人推爆

傻仔先擺錢係支銀

之前咪有爆過香港大部分銀行cash flow 根本唔夠囉

係時候出隻老翻 逼幣

高到還唔恐到你老豆李超人都會救佢呀？？

返去讀多幾頁Macro先出黎乞啦仆街！！！

9錢1心件垃圾成日都紅色大字又無point,真係好撚煩

有邊間支那鬼行老豆唔係共狗？？？

不過你又岩喎，党仲有大撚把地下錢莊同支險一早買落美金囉！！！

大D嘅係共爺，細嘅係外圍班泊車蝗孫咁嗟！！！

仲要講嘢一舊舊都唔知噏乜春，屌係咪五毛嚟㗎

Blocked User - 9錢一心

我都有咁懷疑過，劣化反中人仕
不過我無證據啦。

銀監要唔要做野？

屌中港共要害你班5毛兜唔撚到，就又玩分身BlackMouth我搏沉底？？？

支那狗印美鈔咪得囉

無可能缺，支那復製技術咁撚勁

你交左上年暑期作業未？？？

大個仔啦，錢昆黎洗，戲做黎睇，更何況監管嘅都係党兄弟？？？

China’s bank同bank of China都唔識分

如果支那咁做，FBI 又查唔到，美國真係執柒左佢啦。

做咗人仔高息定期果班仲慘

深圳真係多有錢人到痴線，同香港比當然未至於，因為更加有錢既都黎晒香港拎晒身份證，深圳關內4－500萬價位既二手樓，一放就極速有人接，好多都係IT金融高薪一族買。老闆級就買深圳銀湖幾億別墅，或者黎香港掃貨兼攞身份證。

唔好咁天真啦
成本高就一定
但係點都去唔到30 40厘
因為唔係全世界short緊dollar呀

要借真係大把地方有得借
雖然美國唔妥中國
唔代表其他國家都唔妥
呢到放美金都有20厘息個陣
邊個會唔拆？
中國地方政府credit 雖然好差
但中國政府credit rating其實唔差
唔好將liquidity Risk 同credit risk混為一談

北韓一直都做緊啦，世界公認偽得最好版本之一
北韓又咪同中國買原料同機器。

人民幣無眨值基礎

原來做盤嘅靠Rating仲要信支那架？？？你Textbook又背得幾撚熟喎！！！

自己睇下market有幾多外資 EU AF同緊中國做trade同MM先講啦😥😥

香港銀莊當年尤其支那濕鳩行，圍威喂玩拋貨炒高按上按，你出左世未？？？

笑撚左啦你$0.5抵乞到啦！！！

海航而家半死，係睇萬達、恆大，迫貴完幾時埋單

咁好境就還返佢150上去啦

運返

駁唔到就0.5？
你就真係收左錢啦

我早兩年cut中銀係冇錯

新華你都有今日喇

RMB咪就係囉

爆起上黎政府都未必保到, 加上大把人過50萬啦, 你冇姐

維記日報 聽都未聽過 個設計仲要抄蘋果
加埋又傳 fact check都唔洗
鳩up都得

唔係幫支那 不過自己諗可信性有幾多

深圳本地人同高薪族的確好好景

隨時北韓個底版係支那畀

中銀發聲明話沒事兒未？
未既話……

深圳生仔最好景
無利事連個屎忽都縫埋

靠存保會了

短缺？仲有香港呀

短條撚咩

預左港紙變廢紙

無限人仔對港元
之後港元對美元
最後侵侵打跌港元
港元變廢紙

要有外匯同其他國家買料買糧食先得架

補番條片

同隔離報關post一樣, 一堆五毛黎洗太平地.

你放100萬美金喺銀行
佢都係賠償50萬港幣
到時港幣貶晒值
有撚用咩

花旗美金定期1個月都有2厘息.

還到先有人借

只要有人再借又點會還唔到

咁冇人借咪還唔到

無限Loop

其實sovereign借錢係唔需要自己有舊錢去還錢
因為資本經濟唔係咁玩
其實只需要搵人借就得
捱到高息就一定有市場

簡單d黎講
唔係睇中國嘅信貸風險
係睇中國嘅再融資能力
以佢係世界各地嘅基建資產
其實作為last collateral佢都會迫到人借比佢
唔係佢就有理由吞併其他國家嘅基建
所以其實機會好微

推

幫手推！！！
利申 自己换左6000美元

多謝你推，不過你推五月既貼會唔會太out